﻿# Тестовые сценарии для тестирования функциональности сортировки в приложении ListBoxer 2 #

## Ход выполнения сценария: ##

1. Тестировщик запускает приложение
2. Тестировщик создает новый список
3. Тестировщик вносит в список записи, указанные в столбце «Входные данные»
4. Тестировщик устанавливает сортировку, в соответствии с алгоритмом и направлением, указанными в таблице
5. Тестировщик запускает сортировку и сравнивает полученные от программы результаты с эталонными, приведенными в таблице в столбце «Выходные данные»

|№|R|Алгоритм|Направление|Входные данные|Выходные данные|Примечание|
|---|---|------|-----------|--------------|---------------|----------|
|1|+|Без сортировки|Возрастание|Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Yzx|Проверка уже отсортированного массива
|2|+|Без сортировки|Убывание|Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Yzx|Проверка уже отсортированного массива
|3|+|Без сортировки|Возрастание|<нет>|<нет>|Проверка работы на пустом массиве
|4|+|Без сортировки|Убывание|<нет>|<нет>|Проверка работы на пустом массиве
|5|+|Без сортировки|Возрастание|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Проверка на массиве, в котором есть одинаковые элементы
|6|+|Без сортировки|Убывание|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Проверка на массиве, в котором есть одинаковые элементы
|7|+|Без сортировки|Возрастание|5<br>10<br>15|5<br>10<br>15|Массив, состоящий из чисел
|8|+|Без сортировки|Убывание|5<br>10<br>15|5<br>10<br>15|Массив, состоящий из чисел
|9|+|Без сортировки|Возрастание|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Массив строк
|10|+|Без сортировки|Убывание|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Массив строк
|11|+|Без сортировки|Возрастание|Test5<br>Test10<br>Test15|Test5<br>Test10<br>Test15|Массив из строк, содержащих числа
|12|+|Без сортировки|Убывание|Test5<br>Test10<br>Test15|Test5<br>Test10<br>Test15|Массив из строк, содержащих числа
|13|+|Без сортировки|Возрастание|Test5<br>Test10<br>Tes15|Test5<br>Test10<br>Tes15|Массив из строк, содержащих числа, отдельное сравнение строковой и числовой частей дает разный результат
|14|+|Без сортировки|Убывание|Test5<br>Test10<br>Tes15|Test5<br>Test10<br>Tes15|Массив из строк, содержащих числа, отдельное сравнение строковой и числовой частей дает разный результат
|15|+|Без сортировки|Возрастание|Test5and20<br>Test10and2<br>Test15and10|Test5and20<br>Test10and2<br>Test15and10|Массив из строк, содержащих несколько чисел
|16|+|Без сортировки|Убывание|Test5and20<br>Test10and2<br>Test15and10|Test5and20<br>Test10and2<br>Test15and10|Массив из строк, содержащих несколько чисел
|17|+|Без сортировки|Возрастание|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Массив из строк, содержащих число и символы после него
|18|+|Без сортировки|Убывание|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Массив из строк, содержащих число и символы после него
|19|+|Лексикографическая|Возрастание|Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Yzx|Проверка уже отсортированного массива
|20|+|Лексикографическая|Убывание|Xyz<br>Yzx|Yzx<br>Xyz<br>|Проверка уже отсортированного массива
|21|+|Лексикографическая|Возрастание|<нет>|<нет>|Проверка работы на пустом массиве
|22|+|Лексикографическая|Убывание|<нет>|<нет>|Проверка работы на пустом массиве
|23|+|Лексикографическая|Возрастание|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Xyz<br>Yzx<br>Yzx|Проверка на массиве, в котором есть одинаковые элементы
|24|+|Лексикографическая|Убывание|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Yzx<br>Yzx<br>Xyz<br>Xyz<br>|Проверка на массиве, в котором есть одинаковые элементы
|25|+|Лексикографическая|Возрастание|5<br>10<br>15|10<br>15<br>5|Массив, состоящий из чисел
|26|+|Лексикографическая|Убывание|5<br>10<br>15|5<br>15<br>10|Массив, состоящий из чисел
|27|+|Лексикографическая|Возрастание|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Asd<br>Bnm<br>Cvb<br>Fgh<br>Hjk<br>Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Zxc|Массив строк
|28|+|Лексикографическая|Убывание|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Zxc<br>Uio<br>Rty<br>Qwe<br>Hjk<br>Fgh<br>Cvb<br>Bnm<br>Asd|Массив строк
|29|+|Лексикографическая|Возрастание|Test5<br>Test10<br>Test15|Test10<br>Test15<br>Test5|Массив из строк, содержащих числа
|30|+|Лексикографическая|Убывание|Test5<br>Test10<br>Test15|Test5<br>Test15<br>Test10|Массив из строк, содержащих числа
|31|+|Лексикографическая|Возрастание|Test5<br>Test10<br>Tes15|Tes15<br>Test10<br>Test5<br>|Массив из строк, содержащих числа, отдельное сравнение строковой и числовой частей дает разный результат
|32|+|Лексикографическая|Убывание|Test5<br>Test10<br>Tes15|Test5<br>Test10<br>Tes15|Массив из строк, содержащих числа, отдельное сравнение строковой и числовой частей дает разный результат
|33|+|Лексикографическая|Возрастание|Test5and20<br>Test10and2<br>Test15and10|Test10and2<br>Test15and10<br>Test5and20|Массив из строк, содержащих несколько чисел<
|34|+|Лексикографическая|Убывание|Test5and20<br>Test10and2<br>Test15and10|Test5and20<br>Test15and10<br>Test10and2|Массив из строк, содержащих несколько чисел
|35|+|Лексикографическая|Возрастание|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Test10c<br>Test15b<br>Test5a|Массив из строк, содержащих число и символы после него
|36|+|Лексикографическая|Убывание|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Test5a<br>Test15b<br>Test10c<br>|Массив из строк, содержащих число и символы после него
|37|+|Естественная|Возрастание|Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Yzx|Проверка уже отсортированного массива
|38|+|Естественная|Убывание|Xyz<br>Yzx|Yzx<br>Xyz<br>|Проверка уже отсортированного массива
|39|+|Естественная|Возрастание|<нет>|<нет>|Проверка работы на пустом массиве
|40|+|Естественная|Убывание|<нет>|<нет>|Проверка работы на пустом массиве
|41|+|Естественная|Возрастание|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Xyz<br>Xyz<br>Yzx<br>Yzx|Проверка на массиве, в котором есть одинаковые элементы
|42|+|Естественная|Убывание|Xyz<br>Yzx<br>Xyz<br>Yzx|Yzx<br>Yzx<br>Xyz<br>Xyz<br>|Проверка на массиве, в котором есть одинаковые элементы
|43|+|Естественная|Возрастание|5<br>10<br>15|5<br>10<br>15|Массив, состоящий из чисел
|44|+|Естественная|Убывание|5<br>10<br>15|15<br>10<br>5|Массив, состоящий из чисел
|45|+|Естественная|Возрастание|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Asd<br>Bnm<br>Cvb<br>Fgh<br>Hjk<br>Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Zxc|Массив строк
|46|+|Естественная|Убывание|Qwe<br>Rty<br>Uio<br>Asd<br>Fgh<br>Hjk<br>Zxc<br>Cvb<br>Bnm|Zxc<br>Uio<br>Rty<br>Qwe<br>Hjk<br>Fgh<br>Cvb<br>Bnm<br>Asd|Массив строк
|47|+|Естественная|Возрастание|Test5<br>Test10<br>Test15|Test5<br>Test10<br>Test15|Массив из строк, содержащих числа
|48|+|Естественная|Убывание|Test5<br>Test10<br>Test15|Test15<br>Test10<br>Test5|Массив из строк, содержащих числа
|49|+|Естественная|Возрастание|Test5<br>Test10<br>Tes15|Tes15<br>Test5<br>Test10<br>|Массив из строк, содержащих числа, отдельное сравнение строковой и числовой частей дает разный результат
|50|+|Естественная|Убывание|Test5<br>Test10<br>Tes15|Test10<br>Test5<br>Tes15|Массив из строк, содержащих числа, отдельное сравнение строковой и числовой частей дает разный результат
|51|+|Естественная|Возрастание|Test5and20<br>Test10and2<br>Test10and10|Test5and20<br>Test10and2<br>Test10and10|Массив из строк, содержащих несколько чисел
|52|+|Естественная|Убывание|Test5and20<br>Test10and2<br>Test10and10|Test10and10<br>Test10and2<br>Test5and20|Массив из строк, содержащих несколько чисел
|53|+|Естественная|Возрастание|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Массив из строк, содержащих число и символы после него
|54|+|Естественная|Убывание|Test5a<br>Test10c<br>Test15b|Test15b<br>Test10c<br>Test5a<br>|Массив из строк, содержащих число и символы после него<br>